區議員連登建議整合(1)

公民 (連結/互動)
1. 官方連儂牆 --> 合法渠道俾街坊同議員一齊做文宣/收集社區問題
2. 定期公開Facebook live / 地區會議 / 社區論壇 -> 跟進地區民生問題/事項

社區 (鞏固支持者/吸納新人)
1. 廣東話班 社交班 手提電話課程 --> 黃色社區圈，吸引新移民/老人家加入
2. 組建/加入附近地區Telegram / Facebook (好似大埔、西環咁) --> 幾個區議員合作取長補短，產生協同效應
3. 派掛牆年曆 --> 保皇黨一路做開

地區活動/事務 (增加社區歷史/本土文化意識)
1. 電影放映會
2. 社區運動團
3. 社區一日遊

經濟
1. 聘請手足 --> 上面咁多活動有專業技術有低技術，共通點係全部都要人搞。幫到手足開飯又可以準備定未來一代接棒
2. 認證同搵泛黃既老闆/鋪(擴大黃色經濟圈類型) --> 目標係可以唔靠中資企業過生活

議會
1. 促成議會公開，容許市民旁聽及錄影
2. 取消授權票制度
3. 調查過往撥款紀錄
4. 促請政府成立獨立調查委員會
5. 要求警方就各種於該區舉辦的遊行發出不反對通知書，並不得使用催淚彈、水炮車等鎮壓
6. 傳召食環署，清理催淚彈殘留物
7. 查721、831
8. 減少大白象
9. 批多d錢做社區中心 老人院
10.搞工會

頭盔：以上建議為綜合各post諗法，請各地區根據地區特色同限制去做，大家有意見或者想補充細節歡迎討論。

重點!!!!大家要一齊監督社區呀。

推 1/10

推 2/10

推 3/10

推 4/10

推 5/10

推 6/10

推 7/10

推 8/10

推 9/10

支持

By the way 借位宣傳下個app

香港地投票 - 黎投票吧！

推 10/10

推比區議員佢地睇

寫整合post無人理...

P牌推唔到
議會公開可以考慮埋比旁聽公眾發言

議員可能未必睇連登，可能要大家share俾自己區個議員睇下有無野係啱自己區

收集左啲建議po
借位放一放喺度

[文宣戰線, 手足請入] 建立網上區議員聯絡名冊

陳偉業: 新議員應翻查「區議會」昔日數簿, 很可能有貪污罪證

區政提議：所有議辦都要免費幫公公婆婆整電話

突發 - 騎牆派選民因為咁而轉軚撐建制派!!

[區政改革] 由17區議會主導創立「公民社區投票」及「公民眾籌」制度，下而上改革社區環境，實現直接民主規劃

對所有區議員建議: 舉辦針對新移民嘅廣東話訓練班

(區議會準區議員入）搞免費一日遊 (做實事）

連接十八區單車徑

［還區議於民］區議會可唔可以搞過海隧道增加單車行通道

太多，要set 長中短期目標，首先定上任後100日目標，要比居民知道同埋接受監察

收到，我加埋落去先

同意，所以要揀嚟做，趁未正式上任就要plan定做邊D啲，值唔值得做同點做。

你講既野固然應該要做，但仲有一樣好重要既野要做先可以打破同溫層：派福利（古稱蛇齋餅粽）
啲街坊街里唔會咁有興趣理你既崇高理想，邊個有著數我咪俾我我咪撐邊個

PUSH

以前以為做呢啲嘢係中小學功課/測驗考試先有
冇諗過依家真係有機會要諗

- 招義工
- 拜訪互助委員會，好重要，因為好多嘢要靠佢地同層代表幫手。

推

以前保皇啲區議員都係做啲中小學生都諗到嘅事，只係佢地係要做埋出嚟，諗多啲細節，同埋對自己區要負番相應嘅責任(其實有無？)。

push

用區議會名義搞集會突破公安條例

派福利同意要做，要俾拎開著數嘅人繼續拎先唔會反感，只係諗緊有無方法可以派著數得嚟又可以令佢地覺得非建制陣營比保皇優勝。

(求指教) 互助委員會可以係邊啲方面幫到手？

要法律巴絲研究下可以點玩

集會(meeting)指任何經召集或組織而舉行的聚集或集結，而該聚集或集結是以討論一般公眾人士或某一類公眾人士感興趣或關注的問題或事項為目的，或是以在該等問題或事項上表達意見為目的，並包括當中有人為以上目的而在現場負責控制或領導，或企圖為以上目的而在現場負責控制或領導的任何聚集或集結，不論此等聚集或集結事先有無經過召集或組織；但完全為以下目的而召集或組織的聚集或集結，則不包括在內 ——
(a)
為社交、康樂、文化、學術、教育、宗教或慈善目的而進行的聚集或集結，或真誠地擬為討論屬社交、康樂、文化、學術、教育、宗教、慈善、專業、業務或商務性質的論題，而以會議或研討會形式進行的聚集或集結；
(b)
為殯殮而舉行的聚集或集結；
(c)
為任何公共機構而舉行的聚集或集結；或
(d)
為執行或行使任何條例所委以或授予的職責或權力而舉行的聚集或集結； (由1980年第67號第2條代替)

（ii）《防止賄賂條例》（第２０１章）第４、５、６及７條專門處理涉及「公共機構」的賄賂行為，例如為了促致合約或他人撤回投標而作的賄賂。《防止賄賂條例》第2條界定「公共機構」一詞的定義為：
（a）政府；
（b）行政會議；
（c）立法會；
（d）各區議會；
（e）由行政長官或行政長官會同行政會議委出，或由他人代行政長官或行政長官會同行政會議委出的各類委員會或其他機構，不論該委員會或機構是否獲得酬勞；以及
（f）《防止賄賂條例》附表1指明的各類委員會或其他機構，例如香港房屋委員會、醫院管理局及機場管理局。

政府2008年解釋過，唔知佢有無搬龍門

公共機構
(public body)包括 ——
(a)行政會議； (由1998年第26號第37條修訂)
(b)立法會； (由1998年第26號第37條修訂)
(c)(由1999年第78號第7條廢除)
(ca)任何區議會； (由1981年第42號第27條增補)
(cb)(由1999年第78號第7條廢除)
(d)任何其他市區、郊區或城市議局；
(e)任何特區政府部門；及 (由1998年第26號第37條修訂)
(f)任何由特區政府承擔的事業； (由1998年第26號第37條修訂)

Pish

做到野一定要有大大張poster講出來，雖然經常笑禮儀廉的成功爭取，但真係有用
好多人係靠呢個先知你做過D咩

下面一個建議
好多屋苑法團都曾經或而家出現利益輸送, 圍標等問題, 特別係大維修時
另外 屋苑管理公司質素 / 手法 / 同法團關係 / popo擅闖屋苑管理公司應對問題 ,等等
上面呢D 係好直接關係到當區居民對區議員係唔係做到野一個好重要指標,
如果主動出席居民大會以監察者角色跟進大會, 有律師在場更好

追究7 21

要俾多D街坊福利搶埋建制派剩低嘅票
1. 免費小學功課輔導班/英文班/數學班/興趣班
人手方面可以招讀緊大學嘅手足義教，拎綜援/關愛基金生活嘅家庭或單親家庭優先。手足同學生家長要不時一齊講下小朋友嘅學習情況，班師奶同義教手足熟咗嘅話可以提高埋立法會選舉嘅得票率
2. 中學義務私補配對
幫拎綜援/關愛基金生活嘅家庭或單親家庭嘅中學生同讀緊大學嘅手足做配對，逢星期六日幫手上門/去社區中心私補
3. 社區瑜伽班
4. 定期為老人家提供量血壓、認知功能測試
5. 每個區議員整番個whatsapp channel，直接向街坊宣傳有D咩活動/福利順便放多D real news
6. 社區中心聖誕party
7. 新移民粵語班/勞工法例講座
仲有，油尖旺區嘅陳梓維你真係要請到一team人幫手先得。

推啊

交通討論區嘅交通路線建議，不過有鳩嘢，要 filter 下整合下先用得

加埋，成立家居維修義工組